[美帝落場] 台積電新副總裁 任職美國國會山莊17年

台積電新副總裁 任職美國國會山莊17年

台積電新延攬的副總裁克利夫蘭（Peter Cleveland）長期深耕華府，包括國會山莊任職17年，以及在英特爾任職逾十年間，擔任對美國政府公共政策的主要聯絡人，擁有豐富的遊說經驗。

克利夫蘭是維吉尼亞克萊恩市人，他在2008年辭去加州參議員芬斯坦（Dianne Feistein）辦公室主任後加入英特爾。他說，從立法人員轉戰華府代表需要調適，「 （我）在國會山莊已有17個年頭。 英特爾專注於正確的議題。它吸引了我。 我才剛剛起步，還在學習工作」。

克利夫蘭1988年大學畢業後，前往前民主籍維吉尼亞州長洛伯（Chuck Robb）開設的律師事務所求職，當時洛正要展開參議員競選活動。在洛伯當選參議員後，克利夫蘭擔任他的幕僚長達12年。他在2004年投效加州參議員芬斯坦，後來升任辦公室主任，在加入英特爾前總共為芬斯坦效力五年。

克利夫蘭在英特爾擔任法律及政策集團副總裁，負責建立有利的法律、監管法規及市場規則與政策，以使該公司全球事業能成功。他還擔任英特爾對外國政府、監管機構，以及美國國會與川普政府的公共政策聯絡人。

在金融危機後，他為英特爾遊說國會，希望讓外國學生在畢業後能更容易在美國居留，使英特爾能招攬優秀人才。克利夫蘭還曾耗費數個月時間，與美國國會議員及歐巴馬政府官員接觸，討論聯邦貿易委員會（FTC）對英特爾提起的反托辣斯訴訟，政府指控英特爾從事反競爭行為。英特爾在2010年8月和解此案，但沒有承認有任何不當行為。

他說，良好的溝通技巧和願意採取主動，對他在英特爾的成功至關重要。他說：「經驗甚有助益，能知道國會議員的想法，能夠理解不同的觀點。」

台積電根本係半間美國公司

恭祝黑警死全家
死完爸爸死媽媽
死完女家死男家

幫手和你推
返出去推行動Post

1 月19 日 3 點 遮打道見

3:00 pm 遮打道 見

[大遊行] 1 月19日 遮打—>SOGO [大遊行]

（行動鋪）衰妹著咁少！應該點做好？

** 行動post ** 幫我推到長期置頂 1 月19 號 見

一月十九遮打見

1 月19 有乜做

1月19號有咩做？

1月19號有咩做？

命 革 代 時 港 香 復 光

1月19日都有一個港島遊行

聽講1月19號 中環有下午三點有happy hour 小妹約定你系個度等

光 復 連 登 唯 一 方 法

119 中環見 119 中環見 119 中環見 119 中環見 119 中環見

[119遮打見] 天 下 制 裁 大 遊 行

民間集會團隊 1月19日遊行 中環至銅鑼灣

[p牌每日幫推行動post］ 1月19號大遊行

科技佬都驢黨

在金融危機後，他為英特爾遊說國會，希望讓外國學生在畢業後能更容易在美國居留，使英特爾能招攬優秀人才。

Push

Good